《少女的祈禱》吵死了！ 退休師蒐證4年告垃圾車音樂擾民

《少女的祈禱》吵死了！ 退休師蒐證4年告垃圾車音樂擾民
2017-06-22 10:33:00

一名退休教師王寶樹認為垃圾車行徑時不停播放《少女的祈禱》太擾民，因此蒐證4年後提告，請求排除侵害，但全案送抵高等行政法院，法官認定他無法舉證到底是怎樣被影響、其住家附近是住商混和區，他要求的分貝數比法定標準還低，因此判其敗訴，仍可上訴。

據判決書，王寶樹主張清運垃圾時所播放之音樂，已逾法定環境音量標準，以自己住宅為中心半徑3百公尺內為測量範圍，每天至少出現3輛播放高分貝音樂的垃圾車，每日侵擾安寧長達50分鐘至1小時之久，危害民眾居住品質及身體健康，是違法的行為，應當被除去。

高雄高等行政法院審理後認為，《噪音管制法》中規定噪音須具持續性、量測可能性，而王男自製的測量報告中，只能說明垃圾車在「特定時點」超過管制標準，無法認定垃圾車有持續性，指控「每日遭受垃圾車長達1小時左右超標噪音污染」也提不出證據，而且其住家周遭300公尺範圍內有部分跨入住商混合區，晚間管制噪音上限是62分貝，他要求垃圾車音樂不得超過57分貝與管制區域限制不符，也有民眾希望提高垃圾車音量以利提醒作用，不是每個人都覺得無法忍受，因此判其敗訴。

邊個唱嘅版本先

台灣都要聽汪阿蛆唱老野的祈禱

似係原裝純音樂